[虎頭蛇尾]湖北潛江解封令 執行1小時突撤回

中共總書記習近平考察武漢翌日，湖北防疫又現朝令夕改，潛江突撤回「解封令」，強調嚴控不變；政府公信力再度受挫。湖北省其後發通告強調，繼續嚴格管控離漢離鄂通道。

截至昨晚11時，內地累計確診80,785宗病例，死亡人數增至3,158人，死亡率為3.91%。湖北除武漢外已連續6天無新增感染，但本土零新增紀錄被黑龍江打破，連同至少13宗境外輸入，新確診病例稍回升，但仍保持雙位數增長。

政府公信力再挫 稱嚴控不變

習近平周二（10日）考察武漢後表示，湖北和武漢疫情防控形勢發生積極向好變化，取得階段性重要成果。同日，湖北潛江市疫情防控指揮部宣布，於近日全面恢復正常生產生活秩序，將解除市域內全部交通關卡，恢復公共交通服務，所有企業也將全面復工復產。

不料，潛江當局昨早在正式「解封」後1小時突宣布取消前項公告，全市繼續實行嚴格交通管制、人員管控，堅決打贏疫情防控人民戰爭、總體戰、阻擊戰。《湖北日報》指，潛江仍在湖北省12個高風險地區之列，即累計病例超過50例，14天內有聚集性疫情發生。

黑龍江打破 本土零新增紀錄

湖北省其後發通告強調，以分區分級分類分時有序推進企業復工復產，將繼續嚴格管控離漢離鄂通道，做好滯留在鄂外地人員服務保障工作；繼續延遲學校開學。

事實上，武漢上月24日也出現「解封」烏龍，外界質疑今次發生「朝令夕改2.0版」，顯示當局並未汲取武漢教訓，行事欠審慎，批評「到底在搞甚麼，玩老百姓嗎」，公信力成疑。

而醫護人員在慶祝武漢方艙醫院全休艙合照時，短暫除口罩露笑容的畫面，同樣引發爭議。有網民對此表示難以理解，認為疫情未過，不應舉行這種「儀式」；但有人表示，現場是室外、人員背對背，除下口罩的時間又短，風險不大。

責任編輯：李青